Sel 16 Februaril. c. sulest 204 polele jänud asjus tulli kohtu ette Wasili Ivanow GoruschkinMustwest kohtu ette ja tunnistab et Nadeschda Muraschow olla sel korral wennemaal temma wasta kurtnud, et mees tedda ärraaeanud, naene tahtnud meest armastada, võtnud ka kaelast kinni, agga mees lükkanud tedda minnema, ja polle omma juure maggama wõtnud. Ühhel laupasel paewal olla mees ja mehhe wend naest ärraaeanud, ja pakkunuwad tee rahhaks 6 rubla, naene polle rahha wõtnud, ja pärrast 9. rubla. Pärrast polle naesele süa egga leiba antud, ja siis piddanud ärraminnema, sel korral polle meest seal moisas olnud, ja naene polle lähnud sinna moisa, kus mees olnud, mehhe juure, agga mees polle naese palwet kuulda wõtnud, ja selle näddalaga piddanud ta ärratullema.
/: jääb poolele:/
A. Krimm [allkiri], peaxxx Maddis Erm, kohtumeesA. Pärn [allkiri], "xxx Tawet Kook, "
